> 本文由 [简悦 SimpRead](http://ksria.com/simpread/) 转码， 原文地址 [](https://sspai.com/post/63198#!)

> 两个月前，GitHub 悄悄上线了一个全新的个人页功能，显示一个自定义的 README.MD 在个人首页。

两个月前，GitHub 悄悄上线了一个全新的个人页功能，显示一个自定义的 `README.MD` 在个人首页。要激活此功能，需要新建一个与自己 ID 同名的 Repository，新 Repo 里的 `README.MD` 将出现在你的首页。

> **hayschan/hayschan** is a special repository. Its `README.md` will appear on your public profile!
> 
> hayschan/hayschan 是一个特殊的库。 它的 `README.md` 将出现在您的公开资料中！

目前大部分人将此用作个人介绍：

![](https://cdn.sspai.com/2020/10/17/7e11d89b1bd52994d09ee5568079dd05.png?imageView2/2/format/webp)Spencer Woo 的 GitHub 主页

这个功能非常适合以简短的句子介绍自己，并且加上一些社交媒体的链接。截图里使用了 [Substats](https://sspai.com/link?target=https%3A%2F%2Fgithub.com%2Fspencerwooo%2FSubstats) 来构建社交媒体的小徽章。详情请参考 Spencer 大佬的 [这篇文章](https://sspai.com/post/59593)。

过往，Github 已经有 profile 的功能，也就是左方小小的一句介绍、邮箱、网站。新的 `README.MD` 所处的位置和面积**更显眼**，承载的信息量提高，而且还**支持 markdown**，意味着超强的定制化，有不少大佬已经玩出了新花样。

新花样
---

有人使用 GitHub Actions 折腾出自动更新个人 `README.MD`，把动态的 Releases 和博客文章加到其中：

![](https://cdn.sspai.com/2020/10/17/8b4cb428d3adb84f0d8ba1092789eda3.png?imageView2/2/format/webp)汇聚 Releases、最新的博客文章

有人则建造了显示播放中的 Spotify 音乐的功能：[natemoo-re](https://sspai.com/link?target=https%3A%2F%2Fgithub.com%2Fnatemoo-re%2Fnatemoo-re)

### GitHub Readme Stats

我们都想把自己光辉的一面展现出来，在 GitHub 上，光辉指 Stars、Commits。

GitHub Readme Stats 动态地把 GitHub 数据展现在个人 `README.MD` 中，满足大家展现 ~装 X~ 人性美的欲望。制作非常简单，一句：

```
[![我的 GitHub 数据](https://github-readme-stats.vercel.app/api?username=GitHub用户名)]()

```

就能制作出花里花俏的 GitHub 数据卡片：

![](https://cdn.sspai.com/2020/10/17/e05df3e7f2ae1d5f10a39225c6eb5639.png?imageView2/2/format/webp)各种风格的卡片（几乎每一个细节都能自定义）

在链接里加入各种参数，更能定制字体、背景、主题、边框——功能强大。至少要个二十来分钟才能把文档页的可定制项看完。实际效果如下：

![](https://res.cloudinary.com/practicaldev/image/fetch/s--4RwKACsa--/c_limit%2Cf_auto%2Cfl_progressive%2Cq_auto%2Cw_880/https://dev-to-uploads.s3.amazonaws.com/i/z09wemeeut7m5ob4i6al.jpg?imageView2/2/format/webp)![](https://cdn.sspai.com/2020/10/17/c276e76f92280f5a0051a2809d367140.png?imageView2/2/format/webp)GitHub 卡片作者的 README

好事者更评出最佳的个人主页，汇聚成表：

*   [abhisheknaiidu/awesome-github-profile-readme](https://sspai.com/link?target=https%3A%2F%2Fgithub.com%2Fabhisheknaiidu%2Fawesome-github-profile-readme)

如何创造自己的 README.MD
-----------------

第一步：**创建新的 Repository**，仓库名为自己的用户名，形如 `仓库名/用户名` -> `hayschan/hayschan`

![](https://cdn.sspai.com/2020/10/17/b27bb9f84887a0b3e03185411b878a92.png?imageView2/2/format/webp)

第二步：修改你的 `README.md`，可以简简单单介绍下自己，或者加上前文提到的花里花俏（这步使用 markdown 语言）

### 例子

这里以我的 README 当例子（参考了 [Spencer Woo](https://sspai.com/link?target=https%3A%2F%2Fgithub.com%2Fspencerwooo%2Fspencerwooo%2Fblob%2Fmaster%2FREADME)）：

```
### Yoo, I'm Hays Chan 👋

[![GitHub](https://img.shields.io/badge/dynamic/json?logo=github&label=GitHub&labelColor=495867&color=495867&query=%24.data.totalSubs&url=https%3A%2F%2Fapi.spencerwoo.com%2Fsubstats%2F%3Fsource%3Dgithub%26queryKey%3Dhayschan&style=flat-square)](https://github.com/hayschan)
[![RSS](https://img.shields.io/badge/dynamic/json?logo=rss&logoColor=white&label=RSS&labelColor=95B8D1&color=95B8D1&query=%24.data.totalSubs&url=https%3A%2F%2Fapi.spencerwoo.com%2Fsubstats%2F%3Fsource%3Dfeedly%257Cinoreader%257CfeedsPub%26queryKey%3Dhttps://haysc.tech/feed.xml&style=flat-square)](https://haysc.tech/)

- 🍻 Junior at 🇨🇳 [PKU](https://www.pku.edu.cn), _BSc in Computer Science_
- ⚡ C++ / Python.
- 🖋 Writer at [sspai](https://sspai.com/u/aw0luepf/posts)
- ✍️ [Blogger](https://haysc.tech)
- 🏃 Sailing / Kayak / Scuba Diving / Windsurfing / Table Tennis / Cycling
- 🥋 Boxing / Tai Chi
- ♟ Chinese Chess / Chess 

<h6>* These nice badges are generated by <a href="https://shields.io/">Shields.io</a> and <a href="https://github.com/spencerwooo/Substats">Substats</a>.</h6>

```

放在 GitHub 的效果如图：

![](https://cdn.sspai.com/2020/10/17/382e4a1168c91f7979395022f503fd3f.png?imageView2/2/format/webp)

小结
--

以上就是 GitHub 个人页 README 的简单介绍，支持 markdown，有很多自定义的选项。利用网上其他人做的功能，例如徽章、卡片，相信每个人都能做出带个人风格的主页。

最后，欢迎 Follow 我：[GitHub](https://sspai.com/link?target=https%3A%2F%2Fgithub.com%2Fhayschan)｜[博客](https://sspai.com/link?target=https%3A%2F%2Fhaysc.tech%2F)

#### 参考

[How to Create a Github Profile README Using Markdown](https://sspai.com/link?target=https%3A%2F%2Fcareerkarma.com%2Fblog%2Fgithub-profile-readme%2F)

[How To Create A GitHub Profile README](https://sspai.com/link?target=https%3A%2F%2Fwww.aboutmonica.com%2Fblog%2Fhow-to-create-a-github-profile-readme)

题图来自 [Unsplash](https://sspai.com/link?target=https%3A%2F%2Funsplash.com%2Fs%2Fphotos%2Fgithub%3Futm_source%3Dunsplash%26utm_medium%3Dreferral%26utm_content%3DcreditCopyText)